%!TeX root=../tese.tex
%("dica" para o editor de texto: este arquivo é parte de um documento maior)
% para saber mais: https://tex.stackexchange.com/q/78101/183146

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% METADADOS DA TESE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Estes comandos definem o título e autoria do trabalho e devem sempre ser
% definidos, pois além de serem utilizados para criar a capa, também são
% armazenados nos metadados do PDF.
\title{
    % Obrigatório nas duas línguas
    titlept={CPqs Abertas},
    titleen={Open CPqs},
    % Opcional, para o cabeçalho das páginas
    shorttitle={Título curto},
}

\author{
  João Gabriel Loureiro de Lima Lembo \\
  Leonardo Alves Pereira \\
  Victor Pereira Lima
}
% \author{Leonardo Alves Pereira}
% \author{Victor Pereira Lima}

% Para TCCs, este comando define o supervisor
\orientador{Prof. Dr. Alfredo Goldman Vel Lejbman}

% Se não houver, remova; se houver mais de um, basta
% repetir o comando quantas vezes forem necessárias
\coorientador{Bacharel João Francisco Lino Daniel}

% A página de rosto da versão para depósito (ou seja, a versão final
% antes da defesa) deve ser diferente da página de rosto da versão
% definitiva (ou seja, a versão final após a incorporação das sugestões
% da banca).
\defesa{
  nivel=tcc, % mestrado, doutorado ou tcc
  % É a versão para defesa ou a versão definitiva?
  %definitiva,
  % É qualificação?
  %quali,
  programa={Ciência da Computação},
  membrobanca={Profª. Drª. Fulana de Tal (orientadora) -- IME-USP [sem ponto final]},
  % Em inglês, não há o "ª"
  %membrobanca{Prof. Dr. Fulana de Tal (advisor) -- IME-USP [sem ponto final]},
  membrobanca={Prof. Dr. Ciclano de Tal -- IME-USP [sem ponto final]},
  membrobanca={Profª. Drª. Convidada de Tal -- IMPA [sem ponto final]},
  % Se não houver, remova
  apoio={Durante o desenvolvimento deste trabalho o autor
         recebeu auxílio financeiro da XXXX},
  local={São Paulo},
  data=2021-12-24, % YYYY-MM-DD
  % A licença do seu trabalho. Use CC-BY, CC-BY-NC, CC-BY-ND, CC-BY-SA,
  % CC-BY-NC-SA ou CC-BY-NC-ND para escolher a licença Creative Commons
  % correspondente (o sistema insere automaticamente o texto da licença).
  % Se quiser estabelecer regras diferentes para o uso de seu trabalho,
  % converse com seu orientador e coloque o texto da licença aqui, mas
  % observe que apenas TCCs sob alguma licença Creative Commons serão
  % acrescentados ao BDTA.
  direitos={CC-BY}, % Creative Commons Attribution 4.0 International License
  %direitos={Autorizo a reprodução e divulgação total ou parcial
  %          deste trabalho, por qualquer meio convencional ou
  %          eletrônico, para fins de estudo e pesquisa, desde que
  %          citada a fonte.},
  % Isto deve ser preparado em conjunto com o bibliotecário
  %fichacatalografica={nome do autor, título, etc.},
}

% As palavras-chave são obrigatórias, em português e
% em inglês. Acrescente quantas forem necessárias.
\palavrachave{Palavra-chave1}
\palavrachave{Palavra-chave2}
\palavrachave{Palavra-chave3}

\keyword{Keyword1}
\keyword{Keyword2}
\keyword{Keyword3}

% O resumo é obrigatório, em português e inglês.
\resumo{
Elemento obrigatório, constituído de uma sequência de frases concisas e
objetivas, em forma de texto.  Deve apresentar os objetivos, métodos empregados,
resultados e conclusões.  O resumo deve ser redigido em parágrafo único, conter
no máximo 500 palavras e ser seguido dos termos representativos do conteúdo do
trabalho (palavras-chave). Deve ser precedido da referência do documento.
Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto.
Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto.
}

\abstract{
Elemento obrigatório, elaborado com as mesmas características do resumo em
língua portuguesa. De acordo com o Regimento da Pós-Graduação da USP (Artigo
99), deve ser redigido em inglês para fins de divulgação. É uma boa ideia usar
o sítio \url{www.grammarly.com} na preparação de textos em inglês.
Text text text text text text text text text text text text text text text text
text text text text text text text text text text text text text text text text
text text text text text text text text text text text text text text text text
text text text text text text text text text text text text.
Text text text text text text text text text text text text text text text text
text text text text text text text text text text text text text text text text
text text text.
}
